其實真係好容易解釋到點解依家咁多香港過氣歌手要上內地奶共搵錢

自從睇完今屆叱叱頒獎禮，開始更用心去聽番更多本地音樂。發現原來一直有好L多滄海遺珠原來自己一直無去留意。

當大家仲嘈緊姜b仲值唔值得去拎獎(PS:以上年佢既人氣同作品，我覺得值)，原來仲有更多好正既音樂等緊大家去發掘。同時再睇下每首得獎歌，好多歌都唔係個歌手只係齋唱，係會自己填自己作自己編。試問下以前楊千嬅容祖兒Twins果堆，有幾多個做到？我數到而我識既得軒仔一個。

啲人成日話香港樂壇退步，其實個樂壇係轉緊型。轉到果班過氣既歌手根本番香港會變成結構性失業，咁唯有上去大陸用埋果少少僅餘嘅人氣去賺錢。咁就解釋到點解容祖兒張柏芝要上大陸比人L，除咗因為賺人仔外其實係因為佢哋只係得番大陸呢條水可以賺。呢班人戲屎除咗唱歌外咩都唔識，係依個需要通才既世代更顯出呢班過氣歌手獨沽一味。你見鄭中基都要轉型搞YouTube就知。當我見到有啲仲要做到要幫人帶貨，有時都鄧佢地覺得辛苦

支那依家真係全民帶貨

咁多人可以不學無術無本生利，證明呢個民族有幾大問題